\section{Objetivos}

A modo de resumen, este proyecto consiste en explorar y comprender el envenenamiento de cookies, así como identificar sus mecanismos, riesgos y medidas de protección, y realizar una prueba práctica para evaluar la efectividad de las estrategias de mitigación propuestas.

\bigskip

\textbf{Desglose de Objetivos}
\begin{enumerate}
    \item {\textbf{Definir y explicar el concepto de envenenamiento de cookies, incluyendo sus métodos y técnicas comunes.}
    \begin{itemize}
        \item Describir las diferentes formas en que se puede realizar el envenenamiento de cookies.
        \item Identificar las vulnerabilidades que hacen posible este tipo de ataque.
    \end{itemize} }

    \item {\textbf{Analizar casos reales y estudios de envenenamiento de cookies para ilustrar la gravedad y las consecuencias de estos ataques.}
    \begin{itemize}
        \item Revisar incidentes documentados y reportes de seguridad.
        \item Evaluar el impacto de estos ataques en diferentes sectores y aplicaciones web.
    \end{itemize} }

    \item {\textbf{Examinar y evaluar las técnicas y herramientas existentes para la prevención y detección del envenenamiento de cookies.}
    \begin{itemize}
        \item Investigar las mejores prácticas de seguridad recomendadas para proteger las cookies.
        \item Comparar diferentes enfoques y tecnologías utilizadas para mitigar estos riesgos.
    \end{itemize} }

    \item {\textbf{Realizar una prueba práctica que simule un ataque de envenenamiento de cookies y evaluar la eficacia de las medidas de protección implementadas.}
    \begin{itemize}
        \item Diseñar y llevar a cabo un experimento controlado que reproduzca un escenario de envenenamiento de cookies.
        \item Medir y analizar los resultados para determinar la efectividad de las estrategias de mitigación propuestas.
    \end{itemize} }

    \newpage

    \item {\textbf{Documentar y presentar los hallazgos del trabajo, proporcionando conclusiones y sugerencias para futuras investigaciones en el área de la ciberseguridad relacionada con las cookies.}
    \begin{itemize}
        \item Resumir los resultados obtenidos y su relevancia para la comunidad de ciberseguridad
        \item Ofrecer recomendaciones para estudios futuros y posibles mejoras en las técnicas de protección.
    \end{itemize} }
\end{enumerate}

Estos objetivos están estructurados para proporcionar un análisis completo y detallado del envenenamiento de cookies, desde su comprensión teórica hasta la aplicación práctica de medidas de seguridad, culminando en una prueba práctica que validará la investigación realizada.

